【清泉王傑】仲有無手足有共鳴？

歌壇浪子王傑20年前在台灣出道，以《一場遊戲一場夢》(原版《幾分傷心幾分痴》)紅透中港台半邊天。日前他在音樂節目《金曲撈》再度露面，並唱出3首金曲《一場遊戲一場夢》、《愛得太多》和《安妮》。香港的聽眾聽到這幾首歌的旋律可能耳熟能詳，其實它們就是《幾分傷心幾分痴》和《可能》的原版歌詞。

王傑：失去的嗓音已經失去了，就像光陰逝去豈能再回？
節目播出後，王傑在社交網上傳自己當年的照片，並留言道：「失去的嗓音已經失去了，就像光陰逝去豈能再回？贏了的人已經赢了，輸了的人就是輸了！我從不怨不恨過誰！因為我早已學會了化悲憤為力量！那裡跌到就那裡爬起！人活越久心越脆弱...我發現自己越來越不能面對鋼琴獨奏去唱一些老歌了！因為內心深處會自然而然揚起很多傷感往事！強忍著哽咽！唱的心很痛！ 」

王傑十年磨一劍，下張唱片後退出樂壇
王傑還在節目中透露自己在準備一隻十年大作唱碟，在唱片推出後便會永久離開樂壇。王傑的歌聲真是浪子的代表，筆者還記得王傑是在10多年前事業高峰期淡出樂壇的，原因是浪子結婚了。直至1997年離婚後，1999年浪子才復出與英皇娛樂簽約當歌手。可惜，公司發展意念與王傑想法有出入，故此再次淡出樂壇，2009年滿約後更自嘲自己已經過氣了：「我知道我是一個已經過氣的歌手。」

之前睇佢訪問話點解會作我知道我是一個已經過氣歌手 睇到勁sad 咁高質嘅歌手比人毒啞左

浪子

好可惜
到今日仲聽緊

為何～不浪漫是罪名

開始總想到先發制人